美國筆會：荷李活為中共自我審查

節錄

美國筆會：荷李活為中共自我審查

《屈機起格命》（左）及《赤色黎明》（右）等荷李活電影都為迎合中共而自我審查。

反審查團體美國筆會。。。。。。。。。

相關新聞：回絕北京利誘 索馬利蘭拒與台斷交

「中共正塑造全球觀眾」

1922年已設立的美國筆會在當地時間5日發表長達94頁的報告，題為《荷李活製作，北京審查：美國影業和中國政府影響力》，主要撰寫人表示中國的審查已不安於只針對自己的本土製作，壓縮中國境內的異議、獨立思想和創造力，近年在中國「龐大的經濟刺激下，中國審查制度的長臂也深入到荷李活，塑造觀念、灌輸敏感這樣的概念，並重塑『可以』及『不可以』被呈現的內容界限。」內文指出，西藏、台灣、香港政治和新疆等敏感議題完全碰不得。

美國筆會表示，在有可能被中國打入黑名單等報復措施之下，荷李活製作人甚至開始審查那些並非要為打入中國市場的電影，以免影響其他會在中國大陸上映的電影企劃。報告中提到，男星李察基爾（Richard Gere）主演過描述中國司法系統腐敗的電影《紅色角落》（Red Corner），現實生活中也頻為西藏人權發聲，荷李活製作人怕激怒中國，根本不敢找他拍片。

台灣中央廣播電台

有反人類特色的假社會主義小氣國

同性戀其實唔少地方都唔受
攞刪同性戀做例子就太濫
明明仲有好多奶共電影做例子

仲有唉人man3
滿大人變左鬼佬

荷里活同迪士尼奶共都唔係第一日

而家咪搵咗梁朝偉做真身囉
即刻俾班小粉紅屌辱華

BoRhap嗰個係唔cut唔俾上映
都叫自我審查咩 迎合嗰到啲觀眾姐
Inside Out美國同日本版都有唔同啦